 inciso três de presidente do senado federal inciso quatro de ministro do supremo tribunal federal inciso cinco da carreira diplomática inciso seis de oficial das forças armadas inciso sete de ministro de estado da defesa parágrafo quarto será declarada a perda da nacionalidade do brasileiro que dois pontos 